[
  {
    question:
      "1. Trường hợp gói thầu sử dụng vốn chi thường xuyên có thời gian thực hiện hợp đồng dài hơn 01 năm thì:",
    options: [
      "A. Không cần xác định dự toán mua sắm các năm tiếp theo",
      "B. Chỉ xác định dự toán năm đầu tiên",
      "C. Phải nêu rõ dự toán mua sắm của từng năm",
      "D. Tất cả các đáp án trên đều sai",
    ],
    answer: "C. Phải nêu rõ dự toán mua sắm của từng năm",
  },
  {
    question: "2. Việc phân chia gói thầu căn cứ vào:",
    options: [
      "A. Quy mô, tính chất các công việc",
      "B. Tiến độ thực hiện dự án",
      "C. Kết quả phân tích, tham vấn thị trường",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "3. Ưu đãi đối với hàng hóa có xuất xứ Việt Nam có tỷ lệ chi phí sản xuất trong nước dưới 50% và không có hàng hóa nào có chi phí sản xuất trong nước từ 50% trở lên được xác định như thế nào khi áp dụng phương pháp giá thấp nhất?",
    options: [
      "A. Hàng hóa không thuộc đối tượng được hưởng ưu đãi phải cộng thêm một khoản tiền bằng 10% giá dự thầu...",
      "B. Hàng hóa không thuộc đối tượng được hưởng ưu đãi phải cộng thêm một khoản tiền bằng 7,5% giá dự thầu...",
      "C. Hàng hóa không thuộc đối tượng được hưởng ưu đãi phải cộng thêm một khoản tiền bằng 5% giá dự thầu...",
      "D. Không cộng thêm gì",
    ],
    answer:
      "B. Hàng hóa không thuộc đối tượng được hưởng ưu đãi phải cộng thêm một khoản tiền bằng 7,5% giá dự thầu...",
  },
  {
    question: "4. Hành vi nào sau đây bị cấm trong hoạt động đấu thầu?",
    options: [
      "A. Đưa, nhận, môi giới hối lộ",
      "B. Gian lận, thông thầu",
      "C. Cản trở hoạt động đấu thầu",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question: "5. Đấu thầu hạn chế được áp dụng khi nào?",
    options: [
      "A. Khi gói thầu có giá trị trên 100 tỷ đồng",
      "B. Khi nhà tài trợ yêu cầu tổ chức đấu thầu quốc tế",
      "C. Gói thầu có yêu cầu đặc thù về kỹ thuật mà chỉ có một số nhà thầu đáp ứng yêu cầu của gói thầu",
      "D. Khi chủ đầu tư muốn rút ngắn thời gian đấu thầu",
    ],
    answer:
      "C. Gói thầu có yêu cầu đặc thù về kỹ thuật mà chỉ có một số nhà thầu đáp ứng yêu cầu của gói thầu",
  },
  {
    question:
      "6. Gói thầu mua sắm máy tính để bàn để làm việc có giá gói thầu 200 triệu, có thể áp dụng các hình thức lựa chọn nhà thầu nào sau đây?",
    options: [
      "A. Đấu thầu rộng rãi",
      "B. Chỉ định thầu",
      "C. Chào hàng cạnh tranh",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question: "7. Đàm phán giá được áp dụng cho trường hợp nào?",
    options: [
      "A. Mua biệt dược gốc, sinh phẩm tham chiếu",
      "B. Gói thầu xây lắp có giá trên 100 tỷ đồng",
      "C. Dự án sử dụng vốn vay nước ngoài",
      "D. Tất cả các gói thầu thuộc ngành y tế",
    ],
    answer: "A. Mua biệt dược gốc, sinh phẩm tham chiếu",
  },
  {
    question:
      "8. Doanh nghiệp nhà nước A là tập đoàn kinh tế nhà nước hiện đang tổ chức 01 gói thầu hỗn hợp PC (xây lắp và cung cấp, lắp đặt thiết bị). Tình huống: công ty xây lắp X là doanh nghiệp do Tập đoàn A thành lập và nắm giữ 70 % vốn điều lệ tham dự gói thầu nêu trên. Việc đánh giá tiêu chí đảm bảo cạnh tranh trong đấu thầu như thế nào?",
    options: [
      "A. Công ty X đáp ứng yêu cầu về đảm bảo cạnh tranh trong đấu thầu.",
      "B. Công ty X không đáp ứng yêu cầu về đảm bảo cạnh tranh trong đấu thầu.",
      "C. Nếu công ty X đáp ứng các yêu cầu về bảo đảm cạnh tranh với các đơn vị tư vấn của gói thầu thì Công ty X được phép tham dự thầu",
      "D. Công ty X luôn được phép tham dự thầu và luôn được đánh giá đảm bảo cạnh tranh trong đấu thầu.",
    ],
    answer:
      "C. Nếu công ty X đáp ứng các yêu cầu về bảo đảm cạnh tranh với các đơn vị tư vấn của gói thầu thì Công ty X được phép tham dự thầu",
  },
  {
    question:
      "9. Chủ đầu tư phải công khai kết quả thực hiện hợp đồng của nhà thầu trên:",
    options: [
      "A. Trang thông tin của chủ đầu tư",
      "B. Trang thông tin của Bộ Xây dựng",
      "C. Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia",
      "D. Tất cả các phương án trên",
    ],
    answer: "C. Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia",
  },
  {
    question:
      "10. Tỷ lệ cổ phần, vốn góp giữa các bên trong liên danh được xác định tại thời điểm nào?",
    options: [
      "A. Sau khi mở thầu",
      "B. Khi ký hợp đồng",
      "C. Trước thời điểm đóng thầu",
      "D. Khi phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu",
    ],
    answer: "C. Trước thời điểm đóng thầu",
  },
  {
    question:
      "11. Đình chỉ cuộc thầu, không công nhận kết quả lựa chọn nhà thầu được áp dụng trong trường hợp nào dưới đây?",
    options: [
      "A. Khi có bằng chứng tổ chức, cá nhân tham gia hoạt động đấu thầu có hành vi vi phạm quy định tại Điều 16 của pháp Luật đấu thầu hoặc hành vi vi phạm quy định của pháp luật có liên quan dẫn đến không bảo đảm cạnh tranh, công bằng, minh bạch và hiệu quả kinh tế hoặc làm sai lệch kết quả lựa chọn nhà thầu",
      "B. Tất cả các hồ sơ dự thầu về cơ bản không đáp ứng được các yêu cầu trong hồ sơ mời thầu.",
      "C. Thay đổi phạm vi, mục tiêu đầu tư đã được nêu trong hồ sơ mời thầu.",
      "D. Không có đáp án nào đúng.",
    ],
    answer:
      "A. Khi có bằng chứng tổ chức, cá nhân tham gia hoạt động đấu thầu có hành vi vi phạm quy định tại Điều 16 của pháp Luật đấu thầu hoặc hành vi vi phạm quy định của pháp luật có liên quan dẫn đến không bảo đảm cạnh tranh, công bằng, minh bạch và hiệu quả kinh tế hoặc làm sai lệch kết quả lựa chọn nhà thầu",
  },
  {
    question: "12. Thành viên tổ chuyên gia phải đáp ứng yêu cầu:",
    options: [
      "A. Tốt nghiệp đại học trở lên",
      "B. Có chứng chỉ nghiệp vụ chuyên môn về đấu thầu",
      "C. Có tối thiểu 03 năm công tác trong lĩnh vực liên quan",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question: "13. Điều kiện để áp dụng mua sắm trực tiếp là gì?",
    options: [
      "A. Nhà thầu đã trúng thầu qua đấu thầu rộng rãi hoặc hạn chế và thời gian từ khi ký hợp đồng trước đó đến ngày phê duyệt kết quả MSTT không quá 12 tháng",
      "B. Khối lượng mua sắm không vượt 130% so với hợp đồng trước đó",
      "C. Đơn giá không vượt đơn giá của phần việc tương tự thuộc hợp đồng trước đó",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "14. Đối với phương thức một giai đoạn hai túi hồ sơ việc mở thầu được tiến hành bao nhiêu lần?",
    options: ["A. 4 lần", "B. 3 lần", "C. 2 lần", "D. 1 lần"],
    answer: "C 2 lần",
  },
  {
    question:
      "15. Nhà thầu tham dự gói thầu EPC được tổ chức đấu thầu rộng rãi phải độc lập về pháp lý và tài chính với bên nào sau đây?",
    options: [
      "A. Nhà thầu cung cấp vật tư cho gói thầu",
      "B. Nhà thầu khác cùng tham dự thầu",
      "C. Nhà thầu lập, thẩm tra thiết kế FEED",
      "D. Nhà thầu phụ",
    ],
    answer: "C. Nhà thầu lập, thẩm tra thiết kế FEED",
  },
  {
    question:
      "16. Đối tượng nào được tham gia thực hiện gói thầu theo hình thức tham gia thực hiện của cộng đồng?",
    options: [
      "A. Cộng đồng dân cư, tổ, nhóm thợ đủ năng lực tại địa phương nơi có gói thầu được giao thực hiện",
      "B. Doanh nghiệp nhà nước đóng trên địa bàn",
      "C. Tổ chức phi chính phủ nước ngoài",
      "D. Cá nhân có chứng chỉ hành nghề xây dựng",
    ],
    answer:
      "A. Cộng đồng dân cư, tổ, nhóm thợ đủ năng lực tại địa phương nơi có gói thầu được giao thực hiện",
  },
  {
    question:
      "17. Hình thức tự thực hiện yêu cầu chủ đầu tư phải đáp ứng điều kiện gì?",
    options: [
      "A. Có ít nhất 5 năm kinh nghiệm trong lĩnh vực liên quan",
      "B. Có năng lực kỹ thuật, tài chính và kinh nghiệm đáp ứng yêu cầu của gói thầu và có phương án khả thi huy động nhân sự, máy móc, thiết bị đáp ứng yêu cầu về tiến độ thực hiện gói thầu",
      "C. Được cơ quan cấp trên trực tiếp phê duyệt",
      "D. Chỉ áp dụng cho gói thầu dưới 10 tỷ đồng",
    ],
    answer:
      "B. Có năng lực kỹ thuật, tài chính và kinh nghiệm đáp ứng yêu cầu của gói thầu và có phương án khả thi huy động nhân sự, máy móc, thiết bị đáp ứng yêu cầu về tiến độ thực hiện gói thầu",
  },
  {
    question:
      "18. Hồ sơ đề xuất về tài chính của nhà thầu không vượt qua bước đánh giá về kỹ thuật sẽ được xử lý như thế nào?",
    options: [
      "A. Hủy bỏ ngay sau khi có Quyết định phê duyệt danh sách nhà thầu đạt kỹ thuật",
      "B. Được trả lại nguyên trạng cho nhà thầu theo thời hạn quy định",
      "C. Lưu trữ vĩnh viễn tại Chủ đầu tư",
      "D. Công khai trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia",
    ],
    answer: "B. Được trả lại nguyên trạng cho nhà thầu theo thời hạn quy định",
  },
  {
    question:
      "19. Khi có bằng chứng tổ chức, cá nhân tham gia hoạt động đấu thầu có hành vi quy định tại Điều 16 của Luật Đấu thầu này hoặc hành vi vi phạm quy định của pháp luật có liên quan dẫn đến không bảo đảm cạnh tranh, công bằng, minh bạch và hiệu quả kinh tế hoặc làm sai lệch kết quả lựa chọn nhà thầu người có thẩm quyền thực hiện biện pháp nào sau đây?",
    options: [
      "A. Đình chỉ cuộc thầu",
      "B. Không công nhận kết quả lựa chọn nhà thầu",
      "C. Xử lý vi phạm trong đấu thầu",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "20. Trường hợp, nhà thầu thuộc diện được hưởng nhiều loại ưu đãi, việc tính ưu đãi được thực hiện như thế nào?",
    options: [
      "A. Cộng gộp tất cả các ưu đãi",
      "B. Chỉ được hưởng một loại ưu đãi có lợi nhất cho nhà thầu",
      "C. Xin ý kiến của Người có thẩm quyền",
      "D. Tùy thuộc vào quyết định của chủ đầu tư",
    ],
    answer: "B. Chỉ được hưởng một loại ưu đãi có lợi nhất cho nhà thầu",
  },
  {
    question:
      "21. Điều kiện nào sau đây KHÔNG phải là điều kiện về tư cách hợp lệ của nhà thầu là tổ chức?",
    options: [
      "A. Có đăng ký thành lập, hoạt động theo pháp luật Việt Nam hoặc nước ngoài",
      "B. Hạch toán tài chính độc lập",
      "C. Không đang trong quá trình giải thể hoặc bị thu hồi giấy chứng nhận đăng ký doanh nghiệp",
      "D. Có năng lực và kinh nghiệm để thực hiện gói thầu",
    ],
    answer: "D. Có năng lực và kinh nghiệm để thực hiện gói thầu",
  },
  {
    question:
      "22. Chi phí lập hoặc thẩm định kế hoạch tổng thể lựa chọn nhà thầu được tính bằng bao nhiêu phần trăm chi phí lập báo cáo nghiên cứu khả thi?",
    options: ["A. 0,1%", "B. 1%", "C. 0,5%", "D. 2%"],
    answer: "C 0,5%",
  },
  {
    question:
      "23. Kế hoạch tổng thể lựa chọn nhà thầu cho dự án phải bao gồm nội dung nào sau đây?",
    options: [
      "A. Đánh giá năng lực, nguồn lực và kinh nghiệm của chủ đầu tư",
      "B. Phân tích thị trường và xác định rủi ro trong đấu thầu",
      "C. Bối cảnh thực hiện dự án đối với công tác đấu thầu",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "24. Đối tượng nào sau đây không thuộc phạm vi áp dụng của Luật Đấu thầu?",
    options: [
      "A. Cơ quan nhà nước sử dụng vốn ngân sách nhà nước",
      "B. Doanh nghiệp nhà nước thực hiện dự án đầu tư sử dụng vốn ngân sách nhà nước",
      "C. Doanh nghiệp do doanh nghiệp nhà nước nắm 100% vốn điều lệ thực hiện dự án đầu tư không sử dụng vốn ngân sách nhà nước",
      "D. Tổ chức chính trị - xã hội sử dụng NSNN, nguồn thu hợp pháp của tổ chức để thực hiện dự án đầu tư",
    ],
    answer:
      "C. Doanh nghiệp do doanh nghiệp nhà nước nắm 100% vốn điều lệ thực hiện dự án đầu tư không sử dụng vốn ngân sách nhà nước",
  },
  {
    question:
      "25. Trường hợp chủ đầu tư giao cho cơ quan, đơn vị trực thuộc thực hiện việc lập hồ sơ mời thầu, chi phí lập HSMT được xác định bằng bao nhiêu phần trăm giá gói thầu?",
    options: ["A. 0,05%", "B. 0,1%", "C. 0,2%", "D. 0,5%"],
    answer: "C 0,2%",
  },
  {
    question:
      "26. Chi phí nào sau đây nhà thầu phải chịu trong lựa chọn nhà thầu?",
    options: [
      "A. Chi phí đăng tải thông tin về đấu thầu",
      "B. Chi phí nộp hồ sơ dự thầu",
      "C. Chi phí thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu",
      "D. Chi phí thuê tư vấn đánh giá HSDT",
    ],
    answer: "B. Chi phí nộp hồ sơ dự thầu",
  },
  {
    question: "27. Chào giá trực tuyến là:",
    options: [
      "A. Việc nhà thầu gửi báo giá qua email",
      "B. Việc nhà thầu gửi báo giá qua bưu điện",
      "C. Quá trình lặp lại nhiều lần việc nhà thầu sử dụng phương tiện điện tử để đưa ra mức giá mới trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia",
      "D. Việc chủ đầu tư công bố giá trên website",
    ],
    answer:
      "C. Quá trình lặp lại nhiều lần việc nhà thầu sử dụng phương tiện điện tử để đưa ra mức giá mới trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia",
  },
  {
    question:
      "28. Chủ đầu tư chịu trách nhiệm đăng tải kế hoạch lựa chọn nhà thầu trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia trong thời hạn bao lâu kể từ ngày văn bản được ban hành?",
    options: [
      "A. 07 ngày làm việc",
      "B. 03 ngày làm việc",
      "C. 05 ngày làm việc",
      "D. 10 ngày",
    ],
    answer: "C. 05 ngày làm việc",
  },
  {
    question: "29. Nội dung kế hoạch tổng thể lựa chọn nhà thầu KHÔNG bao gồm:",
    options: [
      "A. Phân tích bối cảnh thực hiện dự án",
      "B. Đánh giá năng lực, nguồn lực của chủ đầu tư",
      "C. Phân tích, tham vấn thị trường",
      "D. Kế hoạch bố trí vốn để thực hiện dự toán mua sắm",
    ],
    answer: "D. Kế hoạch bố trí vốn để thực hiện dự toán mua sắm",
  },
  {
    question:
      "30. Trường hợp người có chủ đầu tư cho cơ quan, đơn vị trực thuộc thực hiện việc thẩm định kết quả lựa chọn nhà thầu, chi phí thẩm định được xác định bằng bao nhiêu phần trăm giá gói thầu?",
    options: ["A. 0,05%", "B. 0,15%", "C. 0,1%", "D. 0,2%"],
    answer: "C. 0,1%",
  },
  {
    question:
      "31. Điều kiện nào sau đây KHÔNG phải là điều kiện tổ chức đấu thầu quốc tế để lựa chọn nhà thầu?",
    options: [
      "A. Nhà tài trợ vốn yêu cầu đấu thầu quốc tế",
      "B. Gói thầu mà nhà thầu trong nước không đáp ứng yêu cầu",
      "C. Gói thầu mua sắm hàng hóa trong nước không sản xuất được",
      "D. Gói thầu mua sắm hàng hóa đã được nhập khẩu và chào bán tại Việt Nam",
    ],
    answer:
      "D. Gói thầu mua sắm hàng hóa đã được nhập khẩu và chào bán tại Việt Nam",
  },
  {
    question:
      "32. Biện pháp nào sau đây KHÔNG phải là biện pháp bảo đảm dự thầu?",
    options: [
      "A. Đặt cọc",
      "B. Nộp thư bảo lãnh của tổ chức tín dụng",
      "C. Nộp giấy chứng nhận bảo hiểm bảo lãnh",
      "D. Ký hợp đồng nguyên tắc",
    ],
    answer: "D. Ký hợp đồng nguyên tắc",
  },
  {
    question: "33. Ngôn ngữ sử dụng trong đấu thầu quốc tế là gì?",
    options: [
      "A. Tiếng Việt",
      "B. Tiếng Anh hoặc tiếng Việt và tiếng Anh",
      "C. Tiếng Pháp",
      "D. Tiếng Trung",
    ],
    answer: "B. Tiếng Anh hoặc tiếng Việt và tiếng Anh",
  },
  {
    question:
      "34. Phương thức lựa chọn nhà thầu đối với gói thầu xây lắp không yêu cầu kỹ thuật cao có giá gói thầu 20 tỷ đồng là:",
    options: [
      "A. Một giai đoạn một túi hồ sơ",
      "B. Một giai đoạn hai túi hồ sơ",
      "C. Đáp án A và đáp án B đều đúng",
      "D. Do Người có thẩm quyền quyết định",
    ],
    answer: "A. Một giai đoạn một túi hồ sơ",
  },
  {
    question:
      "35. Điều kiện để lựa chọn nhà thầu trong trường hợp đặc biệt là:",
    options: [
      "A. Gói thầu thuộc dự án, dự toán mua sắm có một hoặc một số điều kiện đặc thù về quy trình, thủ tục, tiêu chí lựa chọn nhà thầu, điều kiện ký kết và thực hiện hợp đồng",
      "B. Gói thầu thuộc dự án đầu tư công",
      "C. Gói thầu đặc thù về phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số",
      "D. Đáp án A và đáp án C đều đúng",
    ],
    answer: "D. Đáp án A và đáp án C đều đúng",
  },
  {
    question:
      "36. Thông tin nào sau đây phải được đăng tải công khai trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia?",
    options: [
      "A. Thông tin cá nhân nhà thầu",
      "B. Thông tin về tài sản nhà thầu",
      "C. Thông tin về nhà thầu vi phạm, không bảo đảm uy tín",
      "D. Thông tin về hợp đồng lao động của nhà thầu",
    ],
    answer: "C. Thông tin về nhà thầu vi phạm, không bảo đảm uy tín",
  },
  {
    question:
      "37. Trường hợp nào sau đây là không lý do hủy thầu đối với lựa chọn nhà thầu?",
    options: [
      "A. Tất cả hồ sơ dự thầu không đáp ứng yêu cầu",
      "B. Thay đổi về mục tiêu, phạm vi đầu tư trong quyết định đầu tư đã được phê duyệt đối với dự án hoặc thay đổi về mục tiêu, phạm vi mua sắm đối với dự toán mua sắm do sắp xếp đơn vị hành chính, tổ chức bộ máy nhà nước và các trường hợp bất khả kháng khác làm thay đổi khối lượng công việc, tiêu chuẩn đánh giá đã ghi trong hồ sơ mời quan tâm, hồ sơ mời sơ tuyển, hồ sơ mời thầu, hồ sơ yêu cầu",
      "C. Nhà thầu trúng thầu thực hiện hành vi bị cấm",
      "D. Hồ sơ mời thầu không tuân thủ quy định của Luật Đấu thầu, quy định khác của pháp luật có liên quan dẫn đến nhà thầu được lựa chọn không đáp ứng yêu cầu để thực hiện gói thầu",
    ],
    answer: "C. Nhà thầu trúng thầu thực hiện hành vi bị cấm",
  },
  {
    question:
      "38. Giá gói thầu có thể được lập căn cứ vào thông tin nào sau đây?",
    options: [
      "A. Dự toán gói thầu được duyệt",
      "B. Kết quả lựa chọn nhà thầu đối với hàng hóa, dịch vụ tương tự trong thời gian tối đa 12 tháng trước ngày trình kế hoạch lựa chọn nhà thầu",
      "C. Báo giá của hàng hóa, dịch vụ",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "39. Tổ chuyên gia trong lựa chọn nhà thầu được thành lập như thế nào?",
    options: [
      "A. Chủ đầu tư quyết định thành lập tổ chuyên gia đáp ứng quy định trong trường hợp không thuê đơn vị tư vấn lập hồ sơ mời thầu; đánh giá hồ sơ dự thầu",
      "B. Người có thẩm quyền quyết định thành lập tổ chuyên gia đáp ứng quy định trong trường hợp không thuê đơn vị tư vấn lập hồ sơ mời thầu; đánh giá hồ sơ dự thầu",
      "C. Đơn vị tư vấn quyết định thành lập tổ chuyên gia đáp ứng quy định trong trường hợp thuê đơn vị tư vấn lập hồ sơ mời thầu; đánh giá hồ sơ dự thầu",
      "D. A và C đều đúng",
    ],
    answer: "D. A và C đều đúng",
  },
  {
    question:
      "40. Chào hàng cạnh tranh không áp dụng cho gói thầu thuộc lĩnh vực nào?",
    options: [
      "A. Tư vấn",
      "B. Phi tư vấn đơn giản",
      "C. Mua sắm hàng hóa thông dụng",
      "D. Xây lắp đơn giản",
    ],
    answer: "A. Tư vấn",
  },
  {
    question:
      "41. Cơ sở dữ liệu quốc gia về nhà thầu bao gồm thông tin nào sau đây?",
    options: [
      "A. Thông tin về tên địa chỉ của nhà thầu thông tin về thực trạng pháp lý",
      "B. Thông tin về số lượng lao động của nhà thầu",
      "C. Thông tin về năng lực, kinh nghiệm của nhà thầu",
      "D. Thông tin về số lượng hợp đồng mà nhà thầu đã ký",
    ],
    answer: "C. Thông tin về năng lực, kinh nghiệm của nhà thầu",
  },
  {
    question:
      "42. Trường hợp áp dụng phương pháp kết hợp giữa kỹ thuật và giá, công thức tính điểm ưu đãi đối với hàng hóa có xuất xứ Việt Nam có tỷ lệ chi phí sản xuất trong nước dưới 50% và không có hàng hóa nào có chi phí sản xuất trong nước từ 50% trở lên là:",
    options: [
      "A. 5% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
      "B. 10% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
      "C. 7,5% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
      "D. 15% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
    ],
    answer:
      "C. 7,5% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
  },
  {
    question:
      "43. Lựa chọn nhà thầu trong trường hợp đặc biệt áp dụng khi nào?",
    options: [
      "A. Đối với gói thầu thuộc dự án, dự toán mua sắm có một hoặc một số điều kiện đặc thù về quy trình, thủ tục, tiêu chí lựa chọn nhà thầu, điều kiện ký kết và thực hiện hợp đồng",
      "B. Khi gói thầu có giá trị dưới 10 tỷ đồng",
      "C. Khi chủ đầu tư là doanh nghiệp nhà nước",
      "D. Khi có sự đồng ý bằng văn bản của thủ tướng chính phủ",
    ],
    answer:
      "A. Đối với gói thầu thuộc dự án, dự toán mua sắm có một hoặc một số điều kiện đặc thù về quy trình, thủ tục, tiêu chí lựa chọn nhà thầu, điều kiện ký kết và thực hiện hợp đồng",
  },
  {
    question:
      "44. Giá gói thầu được cập nhật trong thời hạn bao nhiêu ngày trước ngày mở thầu nếu cần thiết?",
    options: ["A. 7 ngày", "B. 14 ngày", "C. 28 ngày", "D. 30 ngày"],
    answer: "C. 28 ngày",
  },
  {
    question:
      "45. Phương thức một giai đoạn một túi hồ sơ KHÔNG áp dụng cho trường hợp nào?",
    options: [
      "A. Gói thầu mua sắm hàng hóa được tổ chức đấu thầu rộng rãi",
      "B. Gói thầu phi tư vấn được tổ chức theo hình thức chào hàng cạnh tranh",
      "C. Gói thầu tư vấn được tổ chức đấu thầu rộng rãi",
      "D. Gói thầu xây lắp áp dụng hình thức chỉ định thầu theo quy trình thông thường",
    ],
    answer: "C. Gói thầu tư vấn được tổ chức đấu thầu rộng rãi",
  },
  {
    question:
      "46. Ai chịu trách nhiệm đăng tải thông tin về năng lực, kinh nghiệm của nhà thầu trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia?",
    options: [
      "A. Chủ đầu tư",
      "B. Người có thẩm quyền",
      "C. Nhà thầu",
      "D. Trung tâm đấu thầu qua mạng Quốc gia",
    ],
    answer: "C. Nhà thầu",
  },
  {
    question:
      "47. Cơ quan nhà nước X tổ chức đấu thầu 01 gói thầu mua sắm hàng hóa có nguồn vốn do 01 tổ chức trong nước tài trợ. Việc tổ chức mua sắm hàng hóa nêu trên có phải tuân thủ theo Luật Đấu thầu?",
    options: [
      "A. Bắt buộc phải tuân thủ hoàn toàn theo Luật Đấu thầu trong mọi trường hợp",
      "B. Chủ đầu tư được quyền lựa chọn theo Luật Đấu thầu hoặc không theo Luật Đấu thầu",
      "C. Người có thẩm quyền được quyền lựa chọn theo Luât Đấu thầu hoặc không theo Luật Đấu thầu",
      "D. Trường hợp tổ chức tài trợ vốn yêu cầu không phải thực hiện theo Luật Đấu thầu thì việc tổ chức lựa chọn nhà thầu do cơ quan tự quyết định",
    ],
    answer:
      "D. Trường hợp tổ chức tài trợ vốn yêu cầu không phải thực hiện theo Luật Đấu thầu thì việc tổ chức lựa chọn nhà thầu do cơ quan tự quyết định",
  },
  {
    question:
      "48. Sau khi có quyết định phê duyệt kết quả lựa chọn nhà thầu, chủ đầu tư phải đăng tải thông tin về kết quả lựa chọn nhà thầu trong thời hạn bao lâu?",
    options: [
      "A. 01 ngày làm việc",
      "B. 03 ngày làm việc",
      "C. 05 ngày làm việc",
      "D. 10 ngày",
    ],
    answer: "C. 05 ngày làm việc",
  },
  {
    question:
      "49. Trường hợp không lập kế hoạch tổng thể lựa chọn nhà thầu, chủ đầu tư có thể tiến hành phân tích, tham vấn thị trường để:",
    options: [
      "A. Lập kế hoạch lựa chọn nhà thầu",
      "B. Lập hồ sơ mời thầu",
      "C. Lập hồ sơ yêu cầu",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question: "50. Thông tin về vi phạm của nhà thầu được cập nhật vào:",
    options: [
      "A. Cổng dịch vụ công Quốc gia",
      "B. Cơ sở dữ liệu quốc gia về nhà thầu trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia",
      "C. Trang thông tin của chủ đầu tư",
      "D. Trang thông tin của Bộ Tài chính",
    ],
    answer:
      "B. Cơ sở dữ liệu quốc gia về nhà thầu trên Hệ thống mạng đấu thầu quốc gia",
  },
  {
    question:
      "51. Giá gói thầu được tính đúng, đủ toàn bộ chi phí để thực hiện gói thầu, bao gồm:",
    options: [
      "A. Chi phí dự phòng",
      "B. Phí, lệ phí và thuế",
      "C. Chi phí phát sinh khối lượng",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "52. Nhà thầu tham dự thầu phải bảo đảm cạnh tranh trong đấu thầu với:",
    options: [
      "A. Chủ đầu tư",
      "B. Nhà thầu tư vấn lập HSMT cho gói thầu đó",
      "C. Nhà thầu tư vấn thẩm định KQLCNT cho gói thầu đó",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "53. Trường hợp áp dụng phương pháp kết hợp giữa kỹ thuật và giá, công thức tính điểm ưu đãi đối với hàng hóa có xuất xứ Việt Nam có tỷ lệ chi phí sản xuất trong nước dưới 50% và không có hàng hóa nào có chi phí sản xuất trong nước từ 50% trở lên là:",
    options: [
      "A. 5% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
      "B. 10% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
      "C. 7,5% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
      "D. 15% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
    ],
    answer:
      "D. 15% x (giá hàng hóa ưu đãi/giá dự thầu sau sửa lỗi, hiệu chỉnh sai lệch trừ giá trị giảm giá (nếu có)) x điểm tổng hợp",
  },
  {
    question:
      "54. Trường hợp nào sau đây KHÔNG thuộc điều kiện áp dụng chỉ định thầu?",
    options: [
      "A. Có yêu cầu cấp bách, khẩn cấp nhằm thực hiện nhiệm vụ quốc phòng, an ninh, đối ngoại, bảo vệ chủ quyền quốc gia; ngăn chặn hoặc xử lý hậu quả do sự kiện bất khả kháng, bảo vệ tài sản, sức khỏe, tính mạng của người dân; phòng, chống dịch bệnh",
      "B. Có yêu cầu về bảo vệ bí mật nhà nước",
      "C. Có yêu cầu, điều kiện đặc thù về chuyên môn, nghiệp vụ, kỹ thuật; nghiên cứu, thử nghiệm, quyền tác giả, bản quyền, bảo hành hoặc cần bảo đảm tính tương thích về công nghệ, bản quyền, quy hoạch",
      "D. Có duy nhất một hãng sản xuất",
    ],
    answer: "D. Có duy nhất một hãng sản xuất",
  },
  {
    question:
      "55. Đối với gói thầu áp dụng hình thức đấu thầu rộng rãi, nhà thầu tham dự thầu gói thầu xây lắp phải độc lập về pháp lý và tài chính với bên nào sau đây?",
    options: [
      "A. Nhà thầu phụ cùng tham dự thầu gói thầu đó",
      "B. Nhà thầu khác cùng tham dự thầu",
      "C. Chủ đầu tư",
      "D. Nhà cung cấp vật tư",
    ],
    answer: "C. Chủ đầu tư",
  },
  {
    question:
      "56. Một nhà thầu trúng thầu nhưng không đến hoàn thiện hợp đồng. Nhà thầu sẽ:",
    options: [
      "A. Được hoàn trả giá trị bảo đảm dự thầu",
      "B. Không được hoàn trả giá trị bảo đảm dự thầu tại điểm đ, khoản 9, Điều 14 Luật đấu thầu 2023",
      "C. Được tiếp tục mời đến ký hợp đồng",
      "D. Không bị xử lý gì",
    ],
    answer:
      "B. Không được hoàn trả giá trị bảo đảm dự thầu tại điểm đ, khoản 9, Điều 14 Luật đấu thầu 2023",
  },
  {
    question:
      "57. Đối tượng nào sau đây được hưởng ưu đãi trong lựa chọn nhà thầu?",
    options: [
      "A. Hàng hóa có xuất xứ Việt Nam",
      "B. Nhà thầu là doanh nghiệp nhỏ, siêu nhỏ",
      "C. Nhà thầu là doanh nghiệp khoa học và công nghệ",
      "D. Tất cả các đáp án trên",
    ],
    answer: "D. Tất cả các đáp án trên",
  },
  {
    question:
      "58. Trường hợp tất cả các nhà thầu tham dự thầu đều được hưởng ưu đãi như nhau thì:",
    options: [
      "A. Không cần tính ưu đãi để so sánh, xếp hạng",
      "B. Vẫn phải cộng ưu đãi vào giá dự thầu",
      "C. Chỉ tính ưu đãi cho nhà thầu có giá thấp nhất",
      "D. Chỉ tính ưu đãi cho nhà thầu trong nước",
    ],
    answer: "A. Không cần tính ưu đãi để so sánh, xếp hạng",
  },
  {
    question:
      "59. Đối với đấu thầu trong nước, nhà thầu được chào thầu bằng loại tiền nào?",
    options: [
      "A. Đô la Mỹ (USD)",
      "B. Euro (EUR)",
      "C. Đồng Việt Nam (VND)",
      "D. Nhân dân tệ (CNY)",
    ],
    answer: "C. Đồng Việt Nam (VND)",
  },
  {
    question:
      "60. Thẩm quyền phê duyệt kế hoạch lựa chọn nhà thầu đối với dự án đã có kế hoạch tổng thể lựa chọn nhà thầu?",
    options: [
      "A. Chủ đầu tư",
      "B. Người có thẩm quyền",
      "C. Cơ quan quản lý nhà nước về đấu thầu",
      "D. Chủ đầu tư nếu được người có thẩm quyền ủy quyền",
    ],
    answer: "A. Chủ đầu tư",
  },
];
